# Ce jeudi

## Part 1

+ jQuery

### XR6
+ calendar et intérêt de dissocier js et css et l'usage de chacun. Et intérêt de **parent()**.
+ facebook
+ arthur, reddit
+ toutes les API exemples. wikimedia, newyorktimes, meteo...
+ methode
+ **position() !!!!**
+ I will not make anymore boring art
+ L'un ou l'autre mais faut pas choisir (voir suivant)
+ Modifier la couleur de background d'une page web à chaque chargement
+ Canvas à l'arrière plan
+ Array of images
+ **Tableaux!**
+ **Boucles for!**
+ un fichier json
+ geoJSON: https://fr.wikipedia.org/wiki/GeoJSON
+ Charger depuis un json local avec preload (qu'est ce que preload)
+ XR6: **COLOR DOM**
+ Charger avec une fonction callback: **weather2.js**
+ Accéder aux données
+ les transformer
+ XR6: taper le nom d'une ville et avoir une ou deux icones qui correspondent.
+ Hour minute second
+ Créer galerie jQuery
+ idem mais au lieu d'une couleur c'est une image (entre 3 par exempleà
+ Load Image
+ Load gif
+ mesGifs
+ SelectBoxes
+ Son webcam


## Part III

+ Data
+ Formats

### XR6

+ COLOR DOM
+ people in space
+ World news reddit
+ load CSV

## PM C'est quoi un objet js

# API

+ http://open-notify.org/Open-Notify-API/People-In-Space/
+ https://api.openweathermap.org/data/2.5/weather?q=Brussels&APPID=0cac417d73d2181254b1cd3075dad589
+ COLORS: https://gitlab.com/artsnum/code-repo/blob/master/Data/donnees/colors.json

## PM

+ Atelier
+ Images
+ Cas particuliers
+ Partages réseaux sociaux